\subsection{Estudios o cursos en arquitectura y tecnología de sistemas informáticos}

\begin{enumerate}

    \item  Doctor en Arquitectura y Tecnología de los Sistemas Informáticos \DocAcre{sec:titulo-doctor}.
        \begin{itemize}
            \item Universidad: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
            \item Año: 2013.
            \item Calificación: Cum Laude con Mención Internacional.
        \end{itemize}

    \item  Diploma de Estudios Avanzados en Arquitectura y Tecnología de los Sistemas Informáticos \DocAcre{sec:titulo-dea}.
    \begin{itemize}
        \item Universidad: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 2005.
        \item Calificación: 9.52/10 \DocAcre{sec:expediente-doctorado}.
    \end{itemize}
    \item  Charla magistral invitada en el Máster de Ingeniería de Computadores \DocAcre{sec:upv-master}.
    \begin{itemize}
        \item Universidad: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 2011.
        \item Duración: 2 horas.
    \end{itemize}
    
\end{enumerate}

\subsection{Conocimiento de Linux o Unix avanzado}

\begin{enumerate}
    \item Curso UNIX AVANZADO \DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 2003.
        \item Horas: 25.
    \end{itemize}
    \item Desarrollo de aplicaciones web sobre sistemas Linux/UNIX en varias organizaciones \DocAcre{sec:vidas-laborales}:
    \begin{itemize}
        \item 2000, Instituto Tecnológico de Informática.
        \item 2000-2006, Intelligent Software Components S.L.
        \item 2006-2010, Instituto Tecnológico de Informática.
    \end{itemize}
    \item Administrador de sistemas Linux en el ámbito científico de 2010 a 2012 \DocAcre{sec:publicaciones}.
    \item Administrador de sistemas Linux virtualizados en el ámbito científico de 2013 a 2016 \DocAcre{sec:publicaciones}.
    \item Administrador de sistemas Linux basados en nube (OpenStack) en el ámbito científico desde 2017 \DocAcre{sec:publicaciones}.

\end{enumerate}

\subsection{Conocimiento de base de datos MySQL}

\begin{enumerate}
    \item Desarrollo de aplicaciones web siguiendo el paradigma modelo (uso mayoritario de MySQL), vista y control en varias organizaciones \DocAcre{sec:vidas-laborales}:
    \begin{itemize}
        \item 2000, Instituto Tecnológico de Informática.
        \item 2000-2006, Intelligent Software Components S.L.
        \item 2006-2010, Instituto Tecnológico de Informática.
    \end{itemize}
    \item Docente universitario de desarrollo de aplicaciones web siguiendo el paradigma modelo (siempre usando MySQL), vista y control en varias universidades \DocAcre{sec:vidas-laborales}:
    \begin{itemize}
        \item Universidad Técnica de Ambato, Ecuador (2014). \emph{Desarrollo de Software III} \DocAcre{sec:uta-docencia}.
        \item Universitat de Val\`encia, España (2015-2018). \emph{Programación Hipermedia}, \emph{Desarrollo de aplicaciones web} \DocAcre{sec:uv-docencia}.
    \end{itemize}
    \item Tutor en la Universitat de Val\`encia de dos proyectos finales de carrera y un trabajo final de máster donde se usó, entre otros, MySQL para la persistencia de datos \DocAcre{sec:uv-docencia}.
\end{enumerate}

\subsection{Experiencia en programación PHP, HTML, XML, Javascript y Python}

\begin{enumerate}
    \item Curso PROGRAMACIÓN HTML \DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 1998.
        \item Horas: 20.
    \end{itemize}
    \item Curso INTRODUCCIÓN A XML - TAMINO \DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: SOFTWARE AG.
        \item Año: 2000.
        \item Horas: 15.
    \end{itemize}
    \item Desarrollo de aplicaciones web siguiendo el paradigma modelo, vista y control usando varios lenguajes de programación (e.g. HTML, CSS, Javascript, Java, Cold Fusion, PHP, XML, etc) en varias organizaciones \DocAcre{sec:vidas-laborales}:
    \begin{itemize}
        \item 2000, Instituto Tecnológico de Informática.
        \item 2000-2006, Intelligent Software Components S.L.
        \item 2006-2010, Instituto Tecnológico de Informática.
    \end{itemize}
    \item Desarrollos de extensión de OpenStack usando Python en el ámbito científico desde 2017 \DocAcre{sec:publicaciones}.
    \item Docente universitario de asignaturas de desarrollo de aplicaciones web siguiendo el paradigma modelo (siempre usando MySQL), vista y control (Java y PHP) en varias universidades \DocAcre{sec:vidas-laborales}:
    \begin{itemize}
        \item Universidad Técnica de Ambato, Ecuador (2014). \emph{Desarrollo de Software III} \DocAcre{sec:uta-docencia}.
        \item Universitat de Val\`encia, España (2015-2018). \emph{Programación Hipermedia}, \emph{Desarrollo de aplicaciones web} \DocAcre{sec:uv-docencia}.
    \end{itemize}
    \item Tutor en la Universitat de Val\`encia de dos proyectos finales de carrera y un trabajo final de máster donde se usaron, entre otros, PHP y MySQL \DocAcre{sec:uv-docencia}.
    \item Docente del curso \emph{XML. eXtensible Markup Language} \DocAcre{sec:isoco-cursos}:
    \begin{itemize}
        \item Organización: Intelligent Software Components S.L.
        \item Año: 2000.
        \item Horas: 18.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Experiencia en desarrollos web}

\begin{enumerate}
    \item Curso DESARROLLO DE APLICACIONES EN MICROSOFT .NET \DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 2003.
        \item Horas: 24.
    \end{itemize}
    \item Desarrollo de aplicaciones web siguiendo el paradigma modelo, vista y control en varias organizaciones \DocAcre{sec:vidas-laborales}:
    \begin{itemize}
        \item 2000, Instituto Tecnológico de Informática.
        \item 2000-2006, Intelligent Software Components S.L.
        \item 2006-2010, Instituto Tecnológico de Informática.
    \end{itemize}

    \item Docente universitario de asignaturas de desarrollo de aplicaciones web siguiendo el paradigma modelo, vista y control en varias universidades \DocAcre{sec:vidas-laborales}:
    \begin{itemize}
        \item Universidad Técnica de Ambato, Ecuador (2014). \emph{Desarrollo de Software III} \DocAcre{sec:uta-docencia}.
        \item Universitat de Val\`encia, España (2015-2018). \emph{Programación Hipermedia}, \emph{Desarrollo de aplicaciones web} \DocAcre{sec:uv-docencia}.
    \end{itemize}

    \item Docente universitario y responsable de la asignatura de seguridad (en el desarrollo de aplicaciones web) en los siguientes másteres de la Universitat de Val\`encia:
    \begin{itemize}
        \item 2016-2017, \emph{Máster Oficial en Ingeniería de Servicios y Aplicaciones Web} \DocAcre{sec:uv-docencia}.
        \item 2017-2018, \emph{Máster Oficial en Tecnologías Web, Computación en la Nube y Aplicaciones Móviles} \DocAcre{sec:uv-docencia}.        
    \end{itemize}

    \item Tutor en la Universitat de Val\`encia de dos proyectos finales de carrera y un trabajo final de máster donde se han desarrollado aplicaciones web \DocAcre{sec:uv-docencia}.
    
    \item Charla magistral invitada en el Máster de Electrónica \DocAcre{sec:uantwerpen-master}.
    \begin{itemize}
        \item Universidad: University of Antwerp.
        \item Año: 2018.
        \item Duración: 2 horas.
    \end{itemize}

\end{enumerate}

\subsection{Experiencia en trabajos con grupos y proyectos de investigación de excelencia}

\subsubsection{Contratos con universidades y centros de investigación}

\begin{enumerate}
    \item 2000: Ayudante Investigador en Instituto Tecnológico de Informática \DocAcre{sec:iti-contratos}.
    \item 2000-2006: Jefe de proyectos, Investigador y Arquitecto software en el Departamento de I+D de Intelligent Software Components S.L \DocAcre{sec:isoco-contratos}.
    \item 2006-2010: Jefe de proyectos y Director de área en Instituto Tecnológico de Informática \DocAcre{sec:iti-contratos}.
    \item 2013: Técnico Superior con Grado Doctor en Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia \DocAcre{sec:upv-contratos}.
    \item 2014: Docente e Investigador en la Universidad Técnica de Ambato, Ecuador \DocAcre{sec:uta-contratos}.
    \item 2014-2016: Jefe de proyectos europeos en Instituto Tecnológico de Informática \DocAcre{sec:iti-contratos}.
\end{enumerate}

\subsubsection{Proyectos de investigación de excelencia}

\begin{enumerate}
    \item 2004-2006: Partipación en 3 proyectos I+D+i (2 nacionales y 1 europeo) en Intelligent Software Components S.L \DocAcre{sec:isoco-proyectos}.
    \item 2006-2010: Partipación en 54 proyectos nacionales (32 como investigador principal) entre I+D+i y actuaciones al amparo del artículo 83 LOU  en Instituto Tecnológico de Informática \DocAcre{sec:iti-proyectos}.
    \item 2006-2016: Partipación en 4 proyectos I+D+i en Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia \DocAcre{sec:upv-proyectos}.
    \item 2014: Partipación en 2 proyecto I+D+i como investigador principal en Universidad Técnica de Ambato \DocAcre{sec:uta-proyectos}.
    \item 2014-2016: Partipación en 1 proyecto I+D+i europeo como líder de paquete de trabajo en Instituto Tecnológico de Informática \DocAcre{sec:iti-proyectos}. 
\end{enumerate}